\clearpage
\section{Definitionen}

\subsection{E-Paymnet}

\begin{itemize}

        \item bezeichnet eine neue Erscheinungsform des Geldes.
        \item 2 Kategorien von E-Geld:

    \begin{itemize}
        \item kartengeschützes E-Geld (Kartengeld), z.B Kontokarten mit Chip oder Magnetstreifen
        \item softwarebasiertes E-Geld (Netzgeld), z.B Online-Konten, die E-Geld für den Kunden transferiert.

    \end{itemize}

        \item Elektronische Zahlungssysteme
        \begin{itemize}
        \item kategorisiert je nach Betrachtungsweise:
        \begin{itemize}
                \item Zeitpunkt (Prepaid, Pay Now, Pay Later)
            \item Höhe des Betrags (Micro, Macto-Payment)
                \end{itemize}
        \end{itemize}



    \item Anforderung an E-Payment (Fälschungssicherheit,einfach, schnell, sicher..)
\end{itemize}




\subsection{Geschäftsmodell}

\begin{itemize}
        \item beschreibt die logische Funktionsweise eines Unternehmens und insbesondere die spezifische Art und Weise, mit er es Gewinne erwirtschaftet.

        \item hilft Schlüsselfaktoren des Unternehmenserfolges oder Misserfolges zu verstehen und zu analysieren.

    \item Ein Geschäftsmodell besteht aus 3 Hauptkomponenten
    \begin{itemize}
        \item Nutzenversprechen: welchen Nutzen und Wert stiftet das Unternehmen für Kunden und strategische Partner?
        \item Architektur der Wertschöpfung: wie wird die Leistung in welcher Konfiguration erstellt?
        \item Ertragsmodell: Wodurch wird das Geld verdient?
    \end{itemize}


    \item Kernkompetenzen
    \begin{itemize}
        \item Eigenschaften einer Kompetenz:

        \begin{itemize}
            \item Differenzierung
            \item Diversifikation
            \item Kundennutzen
            \item Imitatioinsschutz
        \end{itemize}
    \end{itemize}


\end{itemize}



\subsection{Strategie}


\begin{itemize}
    \item meist langfristig geplante Verhaltensweisen der Unternehmen zur Erreichung ihrer Ziele
        \item die verschiedenen Strategien:
    \item ...
    \begin{itemize}
        \item Klassische Strategie
        \item Unternehmerische Strategie
        \item Ideologische Strategie
        \item Prozess Strategie
        \end{itemize}

    \item ...

\end{itemize}


\subsection{Kennzahlen}

\begin{itemize}
    \item Betriebswirtschaftliche Kennzahlen werden innerhalb der Betriebswirtschaft zur Beurteilung von Unternehmen eingesetzt.

    \item Dient als Basis für:
        \begin{itemize}
                \item Entscheidungen (Problemerkennung, Ermittlung von betrieblichen Stark- und Schwachstellen, Informationsgewinnung)
                        \item Kontolle (Soll-Ist-Vergleich)
            \item Dokumentation
            \item Kooridnation wichtiger Sachverhältnisse
        \end{itemize}

    \item Arten von Kennzahlen
    \begin{itemize}
        \item Absolute Kennzahlen
        \item Relative Kennzahlen
    \end{itemize}

    \item Funktionen von Kennzahlen
    \item Gliederung von Kennzhalen nach dem zugrunde liegeneden Sachverhaltes:
    \begin{itemize}
        \item Erfolgskennzahlen
        \item Liquiditätskennzahlen
        \item Rentabilitätskennzahlen
        \item Kennzahlen zur Kapitalstruktur
    \end{itemize}
    \item ...
\end{itemize}






\subsection{Indikatoren}

\begin{itemize}
    \item volkswirtschaftlicher Indikator (Konjunktur oder makroökonomische Kennzahl) ist eine Messgröße, die Aussagen über die konjunkturelle Entwicklung oder die wirtschaftliche Situation im Allgemeinen von Volkswirtschaften erlaubt.

    \item Betriebswirtschaftliche Indikatoren sind die betriebswirtschaftliche Kennzahlen, die vorhin im Kapitel Kennzahlen erläutert wurden.

    \item Konjunkturindikatoren werden häufig auch bei der Bewertung von Aktien eingesetzt, da aus der gesamt-volkswirtschaftlichen Entwicklung Rückschlüsse auf die Entwicklung einzelner Industriesektoren gezogen werden können, die wiederum die unternehmerischen Erfolgsaussichten von einzelnen Unternehmen beeinflussen.

    \item Drei Kategorien der Konjunkturindikatoren:
    \begin{itemize}
        \item Mengen- und Preis- bzw. Kostenindikator
        \item Früh-, Präsenz und Spätindikatoren: nach zeitlichen Verlauf eines Sachverhaltes
                \item Wachstumsrate (Inflationsrate)
    \end{itemize}
\end{itemize}
