\subsection{Google Wallet}
\subsubsection{Das Unternehmen}
Google Wallet ist ein Online-Bezahlsystem des Unternehmens Google Inc. Vorgestellt im Mai 2011 startete der Dienst offiziell im September 2011.
Google Wallet weitherhin auch den Nachfolger von Google Checkout dar, welcher nach einer gewissen Übergangszeit nach und nach ersetzt wird.\footnote{\url{http://www.google.com/wallet/index.html}}

\subsubsection{ Geschäftsmodell}
\textbf{Funktionsweise}\\
Wie der Name aussagt stellt Google Wallet eine "Brieftasche" dar, in welcher mehrerer verschiedene Kredit- oder Debitkarten hinterlegt werden können.
Als eins der Hauptmerkmale des Dienstes steht das mobile Bezahlen durch Android-Smartphones mit NFC-Chip im Vordergrund. Dies ist jedoch vorerst nur bei bestimmten Handymodellen möglich.\footnote{\url{http://support.google.com/wallet/bin/answer.py?hl=en\&answer=1347934}}\\
Geworben wird mit der Sicherheit, sowohl für den Kunden als auch für die Händler. Durch ständige Betrugsüberwachung ("24/7 fraud monitoring") soll jederzeit ungewöhnliche Aktivitäten feststellen werden. Weitere Sicherheit für den Kunden soll es dadurch geben, dass alle Daten verschlüsselt gespeichert und übertragen werden. Um mobil zubezahlen muss sich das Handy nur Zentimeter vom NFC-Reader befinden und muss zusätzlich über einen PIN bestätigt werden.\\
Dennoch gibt es auch kritische Stimmen: so wurde z.B. die Möglichkeit das sogenannte "eavesdropping" durch die Verwendung von Google Analytics kritisiert, womit es möglich sei PINs unbefugt auszulesen.\footnote{\url{http://www.itworld.com/mobile-wireless/248596/even-after-rewrites-google-wallet-retains-gaping-security-holes-mainly-due-an}}\\


\textbf{Gewinne erwirtschaften}\\
Derzeit belastet Google Wallet den Benutzer mit keinerlei Gebühren oder Transaktionsabgaben. Angelehnt an das Geschäftsmodell vieler anderer Google-Produkte wird mithilfe von Werbung Gewinn erwirtschaftet.
Ausnahme ist hierbei der spezielle Email-Dienst GMail, über den Wallet-Benutzer Geld per Email versenden können. Hier wird für Adressaten ohne Wallet Account eine Abgabe von 2,9\% berechnet.\footnote{\url{http://www.google.com/wallet/send-money/}}\\

	
\subsubsection{Strategie}
Google Inc. versucht mit Google Wallet den Zusammenschluss verschiedener Bezahlmöglichkeiten, daher wurde auch Google Checkout ersetzt.
Mit Hilfe der großen Marktmacht des Unternehmen, unter Anderem auch im mobilen Markt mit dem Betriebssystem Android, versucht es den Dienst noch populärerer zu machen. Dabei spielt wie schon erwähnt das mobile Betriebssystem - mit einem derzeitigen Marktanteil unter Smartphones von ca. 75\% - eine große Rolle. Hier ist es im Interesse von Google die Nahfunk-Technologie NFC weiter zu verbreiten. So wurde extra für solche Anwendungen mit dem "Android Secure Element" \footnote{\url{https://code.google.com/p/seek-for-android/}} ein neues Modul zum sicheren Speichern von sensiblen Informationen entwickelt.


\subsubsection{Kernkompetenzen}
\textbf{Differenzierung}\\
Im mobilen Bereich mit der Verwendung der Nahfunk-Technologie NFC ist Google Wallet einer der frühen und und wenigen Anbieter, welche auf diese Technologie setzten.\\
Auch das Senden von Geld per Email über einen GMail-Account stellt ein Novum dar.\\

\textbf{Diversifikation}\\
Typisch für Google ist eine Fächerung des Angebots. So kann Wallet "ganz normal" online als Webanwendung genutzt werden, mobil ist es durch eine Android-App im Einsatz. Mit dem Versenden von Geld per Email bietet Google nochmals eine neue Form des E-Payments an.\\

\textbf{Imitationsschutz}\\
Im Bereich Web gibt es viel Konkurrenz daher wird besonders der mobile Bereich verstärkt fokussiert. Besonders eine Anbindung an den Android Play Store ist natürlich hilfreich.\\

\textbf{Kundennutzen}\\
Beworben wird vor allem der Nutzen als "Brieftasche", durch das Hinterlegen von verschiedenen Kreditkarten. So ist auch ein ferngesteuertes deaktivieren des Accounts möglich, falls z.B. das Smartphone verloren oder gestohlen wurde. Auch eine Auflistung aller schon getätigten Bezahlungen ist über die Webanwendung möglich.\\
Auch die immer größer werdende Verbreitung des Dienstes, sowie die Integrierung in den Android-eigenen Appstore führt zu immer mehr Angeboten.\\

\subsubsection{ Kennzahlen}
Mobiles Bezahlen ist derzeit nur in den Vereinigten Staaten von Amerika möglich. Hier gibt es inzwischen über 300.000 "Mastercard-paypass Stores", welche Google Wallet als Zahlungsart akzeptieren.\footnote{\url{http://www.google.com/wallet/buy-in-store/}}
Derzeit ist die App auf 15 Smartphone und Tabletmodellen möglich. Dazu gehören neben der Google-eigenen "Nexus-Reihe" z.B. auch das Samsung Galasy S3 oder S4. 

\subsection{Amazon Payments}
Amazon Payments ist eine 100\%-ige Tochterfirma von Amazon.com. 2007 gegründet, bietet sie verschiedene Online-Bezahlsysteme an und nutzt dabei den großen Kundenstamm des Mutterunternehmen. Da alle Zahlungsmöglichkeiten des Online-Händlers auch über Amazon Payments angeboten werden, erfährt der Kunde die gleiche "checkout experience" wie auf amazon.com.\footnote{\url{https://payments.amazon.com/sdui/sdui/home}}

\subsubsection{ Geschäftsmodell}
Amazon Payments bietet hauptsächlich zwei Bezahldienste an: "Checkout by Amazon" und "Amazon Simple Pay".\\

\textbf{Checkout by Amazon (CBA)}\\
CBA bietet für Webshopanbieter die Möglichkeit Amazon für den Bezahlvorgang zu verwenden. Dabei muss der Verkäufer auf seiner Seite ein Button einbauen, welchen der Kunde dann im Warenkorb zum Bezahlen verwenden kann. Dabei bleibt der Kunde permanent auf der ursprünglichen Seite und wird nur durch ein Pop-Up Fenster gebeten seine Amazon Accountdaten anzugeben. Hat er sich dann angemeldet, so findet er die alle zuvor auf Amazon.com hinterlegten Bezahlmethoden und kann auch zwischen den gespeicherten Lieferadresse auswählen.\footnote{\url{https://payments.amazon.com/sdui/sdui/business/cba}}\\

\textbf{Amazon Simple Pay (ASP)}\\
ASP ähnelt CBA in vielen Punkten, besonders hinsichtlich der "checkout experience". Jedoch wird hierbei lediglich der simple Bezahlvorgang über Amazon abgewickelt. Lieferadressen, Werbung oder zusätzliche Kosten durch Steuern etc. werden nicht berücksichtigt.
\footnote{\url{https://payments.amazon.com/sdui/sdui/business/asp}}\\
	
\textbf{Gewinne erwirtschaften}\\
Beide Dienste erwirtschaften Gewinn mithilfe von Transaktionsabgaben. Diese betragen Standardmäßig 2.9\% + \$0.30.\\
Jedoch bietet Amazon Rabatte bei hohen Umsatz. Beträgt der monatliche Umsatz etwa über 100.000\$ so sind nur noch 1.9\%  Transaktionsabgaben fällig.
Ebenfalls gibt es für Micropayment (5\% + \$0.05) oder Non-profit Oranisationen (2.2\% + \$0.30) abweichende Werte.\footnote{\url{https://payments.amazon.com/sdui/sdui/helpTab/Checkout-by-Amazon/Creating-Managing-Your-Account/Amazon-Payments-Fees}}

\subsubsection{Strategie}
Amazon profitiert besonders durch die große Kundenbasis seiner Shopping-Website. Hierbei ist eine der großen Vorteil das Vorhandensein von Bezahlinformationen der Kunden. Daher ermöglicht es dem Kunden eine schnelle und einfache Arte zu bezahlen, vorausgesetzt er ist schon Kunde auf Amazon.com. Weiterhin kann Amazon durch die bekannte Benutzerführung Vertrauen beim Kunden gewinnen, welches sich schließlich auch für den Webshop-Anbieter auszahlt. Daneben wird versucht durch die leichte Integrierbarkeit in eigene Webseiten zusätzliche Anreize für neue Webshops o.Ä. zu schaffen. 

\subsubsection{Kernkompetenzen}
\textbf{Differenzierung}\\
Hier hat Amazon Payments den Vorteil der vorhanden Bezahlinformationen durch dem Mutterkonzern. Auch Lieferadressen sind schon eingetragen. Durch den vertrauten Ablauf des Bezahlvorgangs kann das Unternehmen ebenfalls punkten.\\

\textbf{Diversifikation}\\
Amazon Payments bietet seine zwei großen Dienste für jeden Verkäufer für geringe Transaktionskosten und mit simpler Einbindung an. Dadurch sind die beiden Bezahlmethoden schon heute weit verbreitet.\\

\textbf{Kundennutzen}\\
Für Kunden von Amazon ist der Vorgang sehr komfortabel, da keine Kundendaten erneut eingegeben werden müssen.\\
